面對喪親之痛嘅人 應該點樣去安慰佢哋

我除左遞張紙巾上前畀佢抹眼淚 咩都做唔到
唔知講乜好 又驚講錯嘢

有冇做社工或者讀心理嘅人講下
希望下次可以做得好少少

抱抱佢

唔需要說話 靜音關心 陪住佢

毒撚唔敢亂同人有身體接觸

幫手推翻今個星期主線︰
團結絕殺保皇黨 !

我都覺得陪伴就可以了

陪住佢已經足夠

Non verbal eg physical touch 往往最重要
唔需要多講 默默陪伴

或者可以講 "我係到...陪住你"

陪住就夠

我之前都係默默陪伴
不過今次遇到呢個 喊到手震腳軟 坐咗喺地下 久久未能平復

講咩都唔會安慰到他，默默陪住

如果喊得好犀利 好淒涼 好耐呢
我甚至有啲擔心佢會暈低

其實最好拍下膊頭掃下背脊或者攬下
但如果唔太熟又好難

唔講野陪住佢已經好好

唔好為左停止氣氛不安夾硬講野，喪親需要空間

同埋喪親之痛除左剛發生時好需要有人陪，其實之後都會有唔同時候諗起，嗰D時候可能更加有你既角色

我默默陪住佢 冇夾硬講嘢 呢啲我識

但真係唔多掂
佢好崩潰 手震腳軟 企唔到起身 喊咗粒幾鐘 平伏一陣 又再喊粒幾鐘
好不容易氹到佢起身行幾步
左搖右擺 企都企唔穩 好似隨時會暈低咁

就係覺得默默陪住佢好似唔夠
先上來問

發生左幾耐架？已經處理左身後事？
處理緊身後事有野忙，情緒反而無咁出

你同佢係咩關係先？日日都見到對方咁？

陪伴

件事過咗㗎喇
不過我應該仲有機會接觸到類似狀況 所有想睇下 下次如果再遇到
有冇更好嘅應對方法

如果畀著係你 你會點做

1500$ 問米⋯
識人但難約

其實唔係自殺既case，唔洗太傷心，好快有新身分。你可以問下親屬有無人接應（通常半日內有接應唔會再驚恐），而家點等等。

係比較極端既辦法
我個陣就係咁樣渡過喪親之痛
未知會恐懼，知道左就唔會再恐懼，之後我連喊都無因為我知道佢過得好好

初初好多人都會主動關心喪親既人，
情緒上唔駛太擔心無支援，
而且因為有好多事處理，情緒會被忙碌暫時麻醉一下，
所以初期主要係實務協助，
幫佢可以安心處理好後事，
呢D幫到對方覺得幫到先人「做到D野」。

反而過左最初既時候，周圍既人既關心會變少，
而對方既情緒反而係呢D時候先至走上黎，
你喺呢個位真係陪到對方，就真係會俾到好大好大既支持。

唔需做好多野，俾對方知你喺度，
需要時搵到你，無需要時你又唔俾壓力對方，
就係最好既陪伴啦

樓主都幾好心地，READY定去應對

同性既就攬下佢

因病離去?

同性異性都唔敢
a0巴

如果當年有人好似你咁好對我 關心我就好